%Plyglossia pavyzdys
\documentclass{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{lithuanian}
\setotherlanguage{english}

\begin{document}

\tableofcontents


\newpage

\section{Lietuvių kalba}
Skaitydami knygas apie žymių žmonių gyvenimus, Jūs dažnai galite rasti aprašymus kaip seniau studentai domėjosi studijuojamais dalykais, būrėsi į grupes, draugijas, nagrinėjo studijuojamus klausimus, ginčijosi, diskutavo... Tokių vienminčių draugijų pasigendame šios dienos universitetuose. Studentai dažnai bendrauja, kartu mokosi, sprendžia uždavinukus ruošdamiesi egzaminams, bet retai, be galo retai tenka susidurti su reiškiniu, kad į neformalias grupuotes susibūrę studentai gvildentų mokslines problemas, tiesiogiai nesusijusias su jų studijomis, kad mokytų ir šviestų vienas kitą.

 Tačiau šis gana retas reiškinys – ne toks jau ir retas Kauno technologijos universitete. Čia Sustiprintų studujų grupės studentai kiekvieną savaitę renkasi į ,,Teoretikų vakarus", kur skaito pranešimus, pasakoja vienas kitam ką naujo sužinojo, kuo susižavėjo, kokius naujus „atradimus" padarė.

,,Tai vakarai tiems, kurie mėgsta teorinę mūsų pasaulio dalį, kuriuos žavi minties jėga, polėkis, proto žaidimai" . 

Nors daugybę žinių ir informacijos galime gauti iš knygų, tačiau juk žmonių iš lūpų į lūpas perduodama informacija yra unikali daugeliu požiūrių. Tokia informacija priimama vos ne visais pojūčiais - regėjimu; klausa ir kt. Ji visuomet aiški ir suprantama (pašnekovai paprastai prisitaiko vienas prie kito); be to visada galima paprašyti pakartoti ar sunkesnę vietą paaiškinti plačiau.

Taip gaunama informacija įkvepianti ir uždeganti (gyvas žodis visada lydimas kūno kalbos, gestų ir šypsenos). Ji skatina mokymosi motyvaciją. Juk pastebėjus, kad tavo draugas daugiau žino ir išmano neišvengiamai kyla noras neatsilikti, pasivyti, o gal būt ir pralenkti. Pokalbių ar diskusijų metu kiekvienas informacijos lopinėlis aptariamas ir išanalizuojamas iš visų pusių. Taip ne tik geriau suprantame, bet ir atsimename. Be to taip mokomės aiškiai išreikšti ir pagrįsti savo mintis, laviname kalbos įgūdžius, įprantame klausti, diskutuoti. 

\section{English}
\begin{english}
Stately, plump Buck Mulligan came from the stairhead, bearing a bowl of
lather on which a mirror and a razor lay crossed. A yellow dressinggown,
ungirdled, was sustained gently behind him on the mild morning air. He
held the bowl aloft and intoned:

Halted, he peered down the dark winding stairs and called out coarsely:

--Come up, Kinch! Come up, you fearful jesuit!

Solemnly he came forward and mounted the round gunrest. He faced about
and blessed gravely thrice the tower, the surrounding land and the
awaking mountains. Then, catching sight of Stephen Dedalus, he bent
towards him and made rapid crosses in the air, gurgling in his throat
and shaking his head. Stephen Dedalus, displeased and sleepy, leaned
his arms on the top of the staircase and looked coldly at the shaking
gurgling face that blessed him, equine in its length, and at the light
untonsured hair, grained and hued like pale oak.

Buck Mulligan peeped an instant under the mirror and then covered the
bowl smartly.

--Back to barracks! he said sternly.

He added in a preacher's tone:

--For this, O dearly beloved, is the genuine Christine: body and soul
and blood and ouns. Slow music, please. Shut your eyes, gents. One
moment. A little trouble about those white corpuscles. Silence, all.

He peered sideways up and gave a long slow whistle of call, then paused
awhile in rapt attention, his even white teeth glistening here and there
with gold points. Chrysostomos. Two strong shrill whistles answered
through the calm.

--Thanks, old chap, he cried briskly. That will do nicely. Switch off
the current, will you?

He skipped off the gunrest and looked gravely at his watcher, gathering
about his legs the loose folds of his gown. The plump shadowed face and
sullen oval jowl recalled a prelate, patron of arts in the middle ages.
A pleasant smile broke quietly over his lips.
\end{english}

\end{document}